<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Daaihang Online – DH Online</title><link>https://wdh.hk/</link><description>Recent content in DH Online on Daaihang Online</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><copyright>© 2019 - 2024 Daaihang Online</copyright><lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 00:14:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://wdh.hk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>技术与管理</title><link>https://wdh.hk/blog/techmanage/</link><pubDate>Fri, 15 Mar 2024 21:35:15 +0800</pubDate><guid>https://wdh.hk/blog/techmanage/</guid><description>
&lt;p>上礼拜五（24/3/8）去开组会，方哥让我们讲一讲假期都做了啥。我还以为像是做报告呢，连 Keynote 都准备了，结果到那里大家人手一个手机，有的人连笔记本和笔都没有带。真是怪尴尬的。但是想着自己能和大家分享我的假期经历，也是不错的。有时候南北差异的碰撞也能带来惊喜。也可以和大家分享了自己假期的心态。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://cos-pic.wangdh.cn/202403152136643.jpg" alt="Keynote 截图" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>现场分享我的假期晚会时候，我记录的一个想法被方哥看到了。现场太紧张，反而自己忘了问问。“技术固然可以吃饭，但最终是不是都得走上管理岗才能有‘出路’？”感觉到了 20 多岁，大学毕业也可能工作了，这个问题是时候需要一些解答。&lt;/p>
&lt;p>总感觉这几年就业形势不太妙，而且 35 岁被优化也不是不可能（毕竟公考都得 35 岁以下）。其次，大龄程序员和应届生工资倒转也是常事。也总感觉国内的技术人员没有太多话语权。&lt;/p>
&lt;p>老师的解答也很明了——35 岁以前，专心搞技术，毕竟那是对形势、技术最了解的时候。但是到了 40 岁，最好的办法还是转管理。已经没有那么多的时间和精力去开发、去研发了。而且年轻人不必太早接触某些管理方面的东西。&lt;/p>
&lt;p>这几天我尝试看看电影看看书补充点能量，但还是看了爆米花剧《年会不能停！》。里面有些场景，我作为学生竟然有感同身受之处。有些场合大家似乎都得话里有话，也不能把东西讲清楚。职场、官场大家都门清，算盘一个比一个打得大声······大多数人注定是没法独善其身的，甚至有的人连好好工作都做不到了。争争斗斗是这些场合的常态，但绝对不是正常的状态。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://cos-pic.wangdh.cn/202403152138071.jpg" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://cos-pic.wangdh.cn/202403152138495.jpg" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>《年会》里有一段场景，庄尼、Magic 和潘妮在水边被公司高管堵截，提出了更高的薪水和待遇，留住 3 个人，代价是裁撤整个标准件厂。弹幕里很多人“理想的观点”都是放弃工作坚持斗争，而“现实的观点”却都是“如果是我，我真有可能留下来升职加薪”“他给的实在是太多了”。往大的说，这是时代的洪流；往小的说，这是个人利益和集体利益的矛盾。看似我们有选择，但我们在家人、钱包面前，没有选择。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="http://cos-pic.wangdh.cn/202403152138037.png" alt="" loading="lazy" />&lt;/p>
&lt;p>（这一篇的思路很飘，但确实是真实感受了。）&lt;/p></description></item><item><title>滴！打卡！</title><link>https://wdh.hk/blog/check-in/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2024 18:06:02 +0800</pubDate><guid>https://wdh.hk/blog/check-in/</guid><description>
&lt;p>不懂从什么时候开始，大家被各种“打卡”包围了。各种 app 需要打卡，各种旅行地点需要打卡……好像是做任务，从某个npc手中接到了任务，然后拼命去完成了。&lt;/p>
&lt;p>打卡本身是没问题的，但是为什么大家会把原本只需要在工作、学习出现的方式，迁移到生活中，增加这种奇怪的生活仪式感？&lt;/p>
&lt;p>仔细看看手机中的app，游戏无一例外《LOL手游》《斗地主》《星穹铁道》，有的看似是每周任务，但体力一天就满了；外卖软件天天打卡领优惠券，缺只省得个5块3块，还是满30可用；健身软件和单词软件也在催着。&lt;/p>
&lt;p>健身和单词软件情有可原，但其他软件的打卡是否是多余了？游戏不是想玩就玩吗？何必凌晨四点服务器准备刷新了还得强行清醒上号领月卡奖励。支付宝种树领水果就像个浊水潭，你也不知道什么时候到底、到底需要花多少时间、到底浪费多少精力，就是为了戳屏幕上的树和最后的一箱果（说的是付出和回报不对等，当然有的人觉得值）。&lt;/p>
&lt;p>软件想赚存活率日活率，想方设法把我们困在某个软件的牢笼里。公司之间的争斗，个人的乐此不疲。&lt;/p>
&lt;p>不说了，要上课还得打卡呢，&lt;strong>是吧，学习通？&lt;/strong>&lt;/p></description></item></channel></rss>